<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-08-28T14:47:59+03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">White Blog</title><subtitle>Это просто мой блог, и ничего иначе.</subtitle><entry><title type="html">Как выбрать определенный монитор для графического планшета?</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2020/08/28/graphics-tablet-monitor-chooser.html" rel="alternate" type="text/html" title="Как выбрать определенный монитор для графического планшета?" /><published>2020-08-28T14:05:00+03:00</published><updated>2020-08-28T14:05:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2020/08/28/graphics-tablet-monitor-chooser</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2020/08/28/graphics-tablet-monitor-chooser.html">&lt;p&gt;Каждый художник, у которого имеются два монитора на линуксе, столкнётся с этой проблемой. Поле графического планшета охватывает сразу два экрана. Проведя стилусом от края до края, курсор мыши, в свою очередь проделает путь от левого края первого монитора, до правого края второго монитора, что есть неудобно, и немного дезориентирует.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немного порывшись в гугле, я нашел команду, которая эту проблему решает.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;xinput map-to-output 16 HDMI-0
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Где 16 — там id нашего стилуса, который можно посмотреть, выполнив комманду xinput.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ xinput
⎡ Virtual core pointer                    	id=2	[master pointer  (3)]
⎜   ↳ Virtual core XTEST pointer              	id=4	[slave  pointer  (2)]
⎜   ↳ Gaming KB Gaming KB Consumer Control    	id=10	[slave  pointer  (2)]
⎜   ↳ USB OPTICAL MOUSE                       	id=13	[slave  pointer  (2)]
⎜   ↳ GAOMON Gaomon Tablet Pen Pen (0)        	id=16	[slave  pointer  (2)]
⎣ Virtual core keyboard                   	id=3	[master keyboard (2)]
    ↳ Virtual core XTEST keyboard             	id=5	[slave  keyboard (3)]
    ↳ Power Button                            	id=6	[slave  keyboard (3)]
    ↳ Power Button                            	id=7	[slave  keyboard (3)]
    ↳ GAOMON Gaomon Tablet Pen                	id=8	[slave  keyboard (3)]
    ↳ Gaming KB Gaming KB                     	id=9	[slave  keyboard (3)]
    ↳ Gaming KB Gaming KB System Control      	id=11	[slave  keyboard (3)]
    ↳ Gaming KB Gaming KB Keyboard            	id=12	[slave  keyboard (3)]
    ↳ USB Sound Device                        	id=14	[slave  keyboard (3)]
    ↳ Gaming KB Gaming KB Consumer Control    	id=15	[slave  keyboard (3)]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ВАЖНО!:&lt;/strong&gt; Ты должен выбрать девайс, в названии которого есть Pen или Stylus, в разделе &lt;strong&gt;Virtual core pointer&lt;/strong&gt;. Я имею планшет от фирмы Gaomon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А где HDMI-0 — это название порта, к которому подключен наш монитор. Его посмотреть можно с помощью команды xrandr&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$xrandr
Screen 0: minimum 8 x 8, current 3840 x 1080, maximum 16384 x 16384
VGA-0 connected 1920x1080+1920+0 (normal left inverted right x axis y axis) 476mm x 268mm
   1920x1080     60.00*+
   1600x900      60.00  
   1280x1024     75.02    60.02  
   1152x864      75.00  
   1024x768      75.03    60.00  
   800x600       75.00    60.32  
   640x480       75.00    59.94  
DVI-D-0 disconnected (normal left inverted right x axis y axis)
HDMI-0 connected primary 1920x1080+0+0 (normal left inverted right x axis y axis) 521mm x 293mm
   1920x1080     60.00*+  59.94    50.00  
   1680x1050     59.95  
   1600x900      60.00  
   1440x900      59.89  
   1280x1024     75.02    60.02  
   1280x800      59.81  
   1280x720      60.00    59.94    50.00  
   1152x864      75.00  
   1024x768      75.03    70.07    60.00  
   800x600       75.00    72.19    60.32    56.25  
   720x576       50.00  
   720x480       59.94  
   640x480       75.00    72.81    59.94  

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;скрипт&quot;&gt;Скрипт&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Так же, я для себя написал скрипт на питоне, который можно поставить в автозагрузку. Знаю, можно было и на баше написать, но мне было лень.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Скрипт можно достать вот &lt;a href=&quot;https://bitbucket.org/myrkon/workspace/snippets/kn8xA7&quot;&gt;тут&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В пятой строке, в переменную device_name в кавычки мы должны написать название стилуса планшета, которое мы опять можем взять из вывода команды xinput.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">Каждый художник, у которого имеются два монитора на линуксе, столкнётся с этой проблемой. Поле графического планшета охватывает сразу два экрана. Проведя стилусом от края до края, курсор мыши, в свою очередь проделает путь от левого края первого монитора, до правого края второго монитора, что есть неудобно, и немного дезориентирует.</summary></entry><entry><title type="html">Мои любимые цитаты из книг. (постоянно обновляется)</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2020/08/27/quotes-from-books.html" rel="alternate" type="text/html" title="Мои любимые цитаты из книг. (постоянно обновляется)" /><published>2020-08-27T08:48:01+03:00</published><updated>2020-08-27T08:48:01+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2020/08/27/quotes-from-books</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2020/08/27/quotes-from-books.html">&lt;h3 id=&quot;о-моем-превращении-в-меч&quot;&gt;О моем превращении в меч&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;” 31.12.3619 г.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Сегодня последний день этого года. Это уже четвертый Новый Год для меня в обличье Лича. В качестве поздравления я приготовил хлеб и суп. Съесть я это не могу, но хотя бы настроение поднимается.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“19.03.3627 г.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Я пришел в себя только спустя полгода. Моя личность уже полностью отошла на второй план.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Подземелье развивается и становится сильнее, так что я и не возражаю.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;А все же интересно, это все по Божьей воле?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Я очнулся впервые за столько времени, и в Подземелье снова непрошеные гости. Да еще и с тем же, что и в прошлый раз, некромантом по имени Жан. В этот раз он с помощником.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Помощником была милая девочка, где-то того же возраста, что и я, до того, как стал Личем. Но она невероятная мечница.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Не могу оторвать взгляд от изображений, приходящих сюда.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Здорово, иметь таких вот друзей… У меня, рожденного рабом, никогда не было ни одного друга. Наверное, поэтому та девочка выглядит такой яркой. Не хочу, чтобы она погибла… Но это, скорее всего, невозможно…&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Тем не менее своей невероятной силой они все больше захватывают Подземелье. Наверняка долго готовились. В таком случае, может, я позволю им провести захват?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Какое странное чувство. Надежда, что они разрушат мой план, и очистят сердце, пылающее от Злобы? Возможно ли, что я хочу исчезнуть? Или, все же, не хочу?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Не понимаю.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Но, мне кажется, что тот некромант и девочка — это моя судьба. Как же она сложится…&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Жаль, что я сам не смогу увидеть всего до конца. Интересно, что будет происходить, когда я очнусь в следующий раз. Или же я больше не очнусь? Я весь в ожидании.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Возможно, этот дневник прочитают Жан Дуби и девочка-полузверь?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;В таком случае я хочу сказать одну вещь.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Я рад, что вы остались в живых.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Я незамедлительно взялся за готовку. Создав с помощью Магии Земли плиту, нагрел ее с помощью Магии Огня. Когда я выхожу на сцену, даже пустой пляж превращается в полноценную кухню.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Можете пока поиграть с песком.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— С песком? А с ним можно играть?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Ага.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— … бороться с песком?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Ага, война с песком… эй, что? Я не позволю такие безбашенные развлечения. Сделайте замок, выройте яму или что-то в этом духе.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Вот как, понятно. Попробуем. Уруси, пошли.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Далеко не уходите!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Ага.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Для замка, Фран использовала песок, который Уруси вырывал неподалеку. Он тоже явно перестарался. Вышла огромная яма похожая на кратер. Подойдя к ней, я увидел, как Уруси, стараясь из-за все сил, продолжал ее раскапывать передними лапами. Ах, ну да, собаки же любят рыть ямы.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Вувувувувуву…&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Похоже, ему очень весело.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Хм, ну и что мне теперь делать?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ну да, страшновато, когда откуда ни возьмись возникает трехметровый волк. Парни хотели убежать, но со связанными руками и ногами это не так то просто.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Фран-сан, это ты так тихо сердишься? Помолчу-ка я еще немного.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— У меня есть вопрос.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Хо, сделав с нами такое, даже не думай, что сможешь покинуть этот город живой!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Уааа, удар Фран пришелся работорговцу прямо по открытой пасти. Кровь с носа, фу.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;примечание: Фран ­— 12ти летняя кошкодевочка. Брр, жуть. какая…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Фран наслаждалась спокойной атмосферой и совсем не была недовольной, но, из—за того, что у нее не было в привычке много говорить, дети думали иначе.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;И вот, наконец, этот час пришел.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— М!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Оо! Клюет!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Ничего себе, как выгибается!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Громадина!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Все веселились так, словно это у них улов.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;И что ни говори, удочка выгнулась и вправду сильно. Хоть она и одолжила наиболее крепкую из них. Она же не поймала марлину.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Мммм.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Держись!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Тяни, тяни!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Мм!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Хоть Фран и тянула со всех сил, леска продолжала распутываться. Это выглядело как сцена с телевизора.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Ммммммм!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Держись!!!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Не пускай!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Если бы я помог, то справились бы легко. Можно было бы втихую ослабить добычу, или же усыпить. Но так было бы некрасиво. Если уж Фран взялась, пусть доводит дело до конца.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Прошло полчаса. Пойманная на крючок рыба продолжала бороться и не дала ни одного шанса вытянуть себя. Уже и Фран начала уставать. Это уже на траловый лов похоже. Фран тоже из—за невозможности достать свой трофей, начала терять терпение.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Внезапно она начала использовать навыки. Используя Громовой меч, она пустила электрический заряд через удочку. И, с использованием Магии воды, Контроля потока воды, она начала притягивать рыбу к кораблю. С Гигантской силой и Магией поддержки она подняла свою физическую силу и начала тянуть в последний раз.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Через 10 минут в воде стало видно гигантскую рыбину. О не слишком ли она большая? Да она больше Уруси! Длина, должно быть, метров 10.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Гя!! Что это?!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Фу, Фран! Ты в порядке?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Жесть!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Дети расшумелись, но Фран, не обращая внимания, продолжала тянуть леску. Время от времени та искрила, показывая использование Громового меча. И несмотря на это, рыба продолжала сопротивляться. Как ни посмотри, рыба эта необычная.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Семейство: Тунец—разрушитель военных кораблей, Магическая рыба, Демонический зверь Ур.29&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;НР: 556, МР: 139, Сила: 207, Выносливость: 139, Проворность: 108, Интеллект: 56, Магия: 77, Ловкость: 69&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Навыки:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Укрепление: Ур.6, Контроль потока воды: Ур.6, Магия воды: Ур.5, Плаванье: Ур.5, Усиленное обоняние, Укрепленный панцирь&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Объяснение: голова покрыта защитным панцирем, таким же крепким, как мифрил.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Имя пошло оттого, что сильно разогнавшись, Тунец—разрушитель военных кораблей способен разрушить даже военный корабль, пробив его головой с укрепленным панцирем.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Согласно Статусу — уровень угрозы E, но так как сражаться в море сложнее, в этом случае уровень угрозы D. Его мясо экстраординарно вкусное, и считается блюдом наивысшего сорта.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Местонахождение Магического камня: голова.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Фран! Это Демонический зверь, да еще и довольно сильный! – крикнул я.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Мм!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Фран, используя Магию ветра и силу, выдернула Тунца. Его огромное тело взлетело в воздух.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Ого!!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Кя!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Гх!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Рыба начала падать на корабль. Теперь не только дети, но и весь экипаж взялся кричать. Паника.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Если он так упадет, то корабль может не выдержать, - произнес я.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Мм.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Фран схватив меня, подняла. После чего, используя Чувство магии, определила местонахождение Магического камня и швырнула меня в него.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Ха!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Гяяяяяяя!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Ускорившись Магией Ветра, я точно пронзил камень. Каким бы крепким ни был его панцирь, меня не остановить.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Фран остановила убитого Демонического зверя Магией Ветра. После чего, осторожно положила на палубу. Полная длина рыбины — 12 метров. Это больше, чем ширина корабля, поэтому хвост, не вмещаясь, свисал. Громадина.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— В соревновании победа за мной.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Эм, ну…&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— В таком случае…&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— ?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Среди шума, что до сих пор стоял на палубе, Фран начала разделять рыбу. Отрезав голову, разрезала ее на 3 части.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Фран? Что ты делаешь? – спросил я.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Обещание поесть улов всем вместе.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Аа, вот оно что.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Да, вот так легко разделывать огромное тело, Фран чуждо чувство прекрасного. Экипаж вокруг тоже наблюдал с изумлением.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Экипаж вокруг дважды выдал «Оо!». Похоже, они восхваляют Фран.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Признание от капитана!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Конечно, если она в свои годы уже ранг D.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Ведь она победила Тунца-разрушителя!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Да еще и миленькая!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Да ты лоликонщик!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Не-неправда!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Фран, взяв капитана под мышку, снова стала на меня. Наверное, в нас будут стрелять из пушек, но мы слишком мелкая цель, чтобы легко попасть.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Поехали.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;И когда мы приблизились к остальным кораблям, Фран открыла Пространственное хранилище. Погоди, что ты хочешь сделать?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Фуаааа! Да это же Бастер-камнепад!!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— ?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— А, это я себе. Не обращай внимания.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Ладно.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Видно, как пираты бегают в панике. Ну да, когда с неба падает кусок скалы, такого же размера, как корабль, вполне естественно паниковать.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Выбросив мешающую нам в инвентаре скалу, затопить пиратский корабль, да это же просто два зайца одним выстрелом.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Если нужно выбросить скалу, можно сделать это и просто в море. Но это похоже на незаконное скидывание мусора, и я бы чувствовал себя немного виноватым. Хотя вряд ли бы это кому—то мешало. А так чувство вины будет меньшим.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Но тому парню этого не понять.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— В этом же нет смысла!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Хиииии!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;К этому все шло.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Учитель, я спасу.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Не будь слишком жестокой.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Мм, хорошо.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;И Фран прыгнула. Приглушив звуки, она в один момент сократила дистанцию к парню. Он и не заметил, как она оказалась за спиной.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Иикагх!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Пинок от Фран пришелся парню по затылку. Моментально потеряв сознание, он, закатив глаза, повалился вперед.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Хм? Она же сказала «хорошо», когда я просил не быть жестокой. Сказала же, правда?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Госпожа Фран? Это довольно жестоко.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— ? Он же живой. Я же его не зарезала.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Какое там определение жестокости? Ну ладно, уже все равно поздно. Пусть поспит пока.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— Отлично, готово.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Кажется, хорошо получилось? На первый взгляд, такие же, как те, что я видел когда—то в магазинах.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Учитель, оставь дегустацию мне.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Оу-оу-оу-оу!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Когда я поместил булочки в сетки, чтобы масло стекло, эти двое, несомненно, желающие съесть все, что только можно, непрерывно махая хвостами, приближались все больше.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Подождите немного. Еще жирновато.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Э-э…&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Оуу…&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Полны нетерпения, они уселись перед булочками ожидая. Видя, как они смотрят, я подумал, что надо закончить как можно скорее.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;разрыв-в-результате-расстройства&quot;&gt;Разрыв в результате расстройства&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— Я не экзорцист, а эксторцист*. Звучит похоже, но нюансы есть.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Что ни говори, а вместе с демоном я ломаю и человека. К людской норме он вернется, однако про возвращение в общество и думать не стоит.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;И вообще, настоящих демонов не существует. Вы, братцы, просто больные. У вас просто малость нестандартные повреждения ЦНС, бросайте уже так себя называть.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— В общем, я не священник, и священник твою болячку не исправит. Либо давай сам с собой приди к согласию, либо сдавайся в ба-альшую клинику. Похоже, мой дружок тоже не очень тобой интересуется.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Каг мде дяжело…&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Какой-то белый шум. На миг я вижу запущенную комнату, пол которой целиком засран. Словно скрытый трек на CD-диске.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Что-то звук накрылся. Еще раз повторю, давай в больницу.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— А-А-А-А-А! Нет, я же говорю, не в этом дело!.. Я, это не болезнь! Я просто живу, наслаждаюсь жизнью и делаю все как мама говорит! Каждый день учусь, хорошо учусь, папы вот не стало — очень стараюсь порадовать маму, а стоит чуть приболеть, сразу такие слова, зачем?!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">О моем превращении в меч</summary></entry><entry><title type="html">Мой личный список ранобе к прочтению</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2020/08/27/ranobelist.html" rel="alternate" type="text/html" title="Мой личный список ранобе к прочтению" /><published>2020-08-27T08:27:01+03:00</published><updated>2020-08-27T08:27:01+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2020/08/27/ranobelist</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2020/08/27/ranobelist.html">&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Война в Астериске
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Прибыв в Академию Стратегической Обороны Атараксию по просьбе старшей сестры, Хида Кидзуна встречает девушку, обладающую магическим доспехом «Зерос», Тидоригафути Айнэ. Внезапно Айнэ начинает раздеваться прямо перед ним, однако… «Не смотри, извращенец…» «Так это же ты начала?!» Кидзуна приходит в замешательство от едких замечаний девушки. Но в то же время его сестра сообщает о начале важной миссии. Её содержание – помять грудь Айнэ?! Правда в том, что Кидзуна обладает способностью улучшать девушек путем непристойных действий, силой, от которой будет зависеть исход войны с иным миром!&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Король магических стрел и Ванадис
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Во время войны, разразившейся в Западной Европе, Элеонора Вилтария, одна из семи Ванадис Дзктед, возглавила поход против королевства Брюн.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Существует семь Ванадис, именуемых так, ибо каждая из них владеет могущественным оружием, созданным из тела дракона, и каждая из них правит одним из семи графств. Страх и ужас вселяет сила Ванадис в сердца врагов.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Граф на службе королевства Брюн, молодой лучник по имени Тигре, испытал это, когда был побежден Эллен - Элеонорой - на поле боя. Однако, увидев его мастерство, Эллен решила пощадить юношу. В обмен на жизнь Эллен потребовала, чтобы он служил ей…&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ускоренный мир
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Харуюки — мальчик с избыточным весом, недавно поступивший в среднюю школу. У него типичные для толстого ребенка проблемы: заниженная самооценка, издевательства одноклассников и так далее. Его единственная отдушина — виртуальный мир, где неуклюжее реальное тело не мешает быстрой реакции мозга. В школьной сети он играет в сквош, и его невероятные результаты замечает первая красавица школы Черноснежка. Она предлагает Харуюки открыть для себя иной мир, где скорость мысли и воля сражаться определяют все.&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Да будет благословен этот прекрасный мир!
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Казума Сато, старшеклассник, геймер и затворник, умер в обычный день, совершив единственный в своей жизни подвиг.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Он приходит в себя в чистилище, где его приветствует красивая, но грубая богиня Аква. У умерших не так много дальнейших путей, но Казуме везёт — среди вариантов можно выбрать новую жизнь в РПГшном мире, да ещё и взяв с собой какую-нибудь читерскую способность или возможность. Изрядно поломав голову, он выбирает… Акву?&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;После не слишком успешного старта Казума находит новых товарищей, которые не более полезны, чем Аква, у которой отсутствуют способности к обучению. Или их способностям просто нужно найти применение?&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Присоединитесь к приключениям Казумы, пытающегося воспользоваться своим геймерским опытом в реальной погоне за приключениями!&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Непутевый ученик в школе магии
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Магия.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Это не выдумка и не сказка, а реальная технология, долгое время незнакомая людям.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Первый зафиксированный случай применения магии произошел в 1999 году.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Инцидент, в котором офицеры полиции с помощью специальных сил остановили теракт, спланированный группой фанатиков, которая пыталась использовать ядерное оружие для исполнения пророчества об уничтожении человечества, стал первым зафиксированным случаем использования магии в современной истории.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Первоначально эти необычные способности назывались «Сверхъестественной силой». Наличие этой силы у человека объяснялось наследственностью или внезапной мутацией, которую невозможно вызвать искусственно и в дальнейшем сделать массовой.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Но это было ошибкой.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Исследования «Сверхъестественной силы» как восточными, так и западными влиятельными странами, выявили существование людей, наделенных «Магией». Поэтому стало возможным воспроизвести «Сверхъестественную силу» посредством «Магии».&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Конечно, для этого нужен талант. Только те, кто имеет хорошие способности с самого рождения, могут достичь мастерства, которое поставит их на один уровень с теми, кто обладает способностями в искусстве или науках.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Сверхъестественная сила была систематизирована посредством магии, а магия стала техническим навыком. «Пользователи сверхъестественных сил» стали называться «Операторами магии».&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Опытные Операторы магии, способные подавить даже ядерное вооружение, — это мощнейшее оружие страны.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;В конце 21-го столетия — в 2095 году, различные страны мира, далекие от объединения, были втянуты в гонку по обучению Операторов магии (Волшебников). (с)&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Становление героя щита
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Иватани Наофуми, “Героя Щита”, призвали в параллельный мир, где его ждали деньги и слава… но затем его предали. Благодаря жестокой лжи и презрению сильные мира сего предстают перед ним врагами. Оклеветанный преступником и потерявший веру в людей Наофуми встречает девочку-рабыню… Неужели после такой катастрофы на его жизненном пути именно она — то, в чём он так нуждается?! Потрясающая история о том, как парень выбирается из пучины отчаяния!&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Реинкарнация безработного: История о приключениях в другом мире
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;34-летний NEET гибнет в ДТП и попадает в магический мир. Вместо того чтобы очнуться полноценным магом, он перевоплощается в младенца, сохранив воспоминания о предыдущей жизни. Еще прежде чем начал ходить, он решил не совершать ошибок прошлого. Так начинается история Рудеуса Грейрата, сына фехтовальщика Пола и целительницы Зенит.&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Меланхолия Харухи Судзумии
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;“Меланхолия Харухи Судзумии” - цикл книг Нагару Танигавы об эксцентричной девочке, желающей, чтобы мир вертелся вокруг неё - и о мире, который вокруг неё вертится. Серия формально не закончена, однако судя по всему, автор потерял к ней интерес и новых книг пока не предвидится.&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Принцесса меча Алтина
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Неумеха как с мечем, так и с луком, Регис — солдат, одержим книгами, который занимал последнее место в военной академии. После того как его ссылают на границу, он встречает девушку, которая изменила его судьбу. Девушка с рубиновыми глазами и красными волосами, принцесса Алтина — обладательница Меча царей. Девушка королевских кровей. Она была назначена в качестве командира пограничного полка в 14-летнем возрасте. Но она не проклинает свою судьбу и упорно стремиться к своей цели. «Я верю в тебя». Регис принял решение удовлетворить просьбу девушки и стал её стратегом. Принцесса Меча и Библиофил в фэнтезийном мире непрекращающейся войны.&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Некий магический индекс&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">Война в Астериске Прибыв в Академию Стратегической Обороны Атараксию по просьбе старшей сестры, Хида Кидзуна встречает девушку, обладающую магическим доспехом «Зерос», Тидоригафути Айнэ. Внезапно Айнэ начинает раздеваться прямо перед ним, однако… «Не смотри, извращенец…» «Так это же ты начала?!» Кидзуна приходит в замешательство от едких замечаний девушки. Но в то же время его сестра сообщает о начале важной миссии. Её содержание – помять грудь Айнэ?! Правда в том, что Кидзуна обладает способностью улучшать девушек путем непристойных действий, силой, от которой будет зависеть исход войны с иным миром!</summary></entry></feed>